CCTV拍下棒打柴犬14棍 生意拍檔報警狗隻訓練員認虐畜

CCTV拍下棒打柴犬14棍 生意拍檔報警
狗隻訓練員認虐畜

港聞

【本報訊】資深犬隻訓練員與拍檔創辦犬隻訓練學校，去年底餵飼一隻受訓柴犬時，竟用金屬棍棒打柴犬14下，過程被閉路電視拍下，生意拍檔看到片段後一個月報警。他昨在九龍城法院承認虐畜罪，辯方指他事發前沒打過狗，只因工作壓力及與拍檔有糾紛，加上被打犬隻難教，失控下才犯案，現已難在業內立足，深感後悔。
記者：楊家樂

人稱「Ringo Sir」的36歲被告李泳航，獲准保釋至本月26日，等候感化官及社會服務令報告始判刑。惟裁判官明言，包括判監在內的所有判刑皆有可能，要求控方提供案發閉路電視片段作參考。
案情透露，被告與生意拍檔李昀熹在新蒲崗超達工業大廈4樓經營「香港狗校園」，各佔一半股份。去年9月17日，一名女狗主將涉案兩歲半的啡色柴犬寄養於上址，讓愛犬接受為期四星期的訓練。
生意拍檔於10月10日檢視閉路電視片段，發現被告於前一晚7時許以一支92厘米長的金屬棍連打柴犬14下，其間柴犬曾多次吠叫。

36歲被告李泳航擔任狗隻訓練員達10年，求情指現已難在業內立足，深感後悔。互聯網

稱受虐犬有攻擊行為

女狗主於10月17日接回愛犬，不覺愛犬有異樣。翌月12日，生意拍檔報警。愛護動物協會醫生檢查後，未發現柴犬有表面傷勢，但相信只因事隔久遠，並認為被告行為屬虐畜。被告於今年3月被捕，警誡下保持緘默。
辯方求情指，未婚的被告已擔任狗隻訓練員10年，從未打過狗。案發當日被告工作至晚上，壓力頗大，事前又與拍檔爭執，加上被打柴犬非常難教，進食時更會有攻擊行為，種種問題累積起來，令被告失控犯案，現已自知愚蠢，感到後悔，猶幸案中柴犬身心健康無大礙。

前顧客指被告真心錫狗

辯方續指，多名前顧客均替被告撰寫求情信，力證他「真心錫狗」，其中一名女顧客更曾於facebook高度讚揚他。被告事後已離職，待業數月，加上狗隻訓練業「行頭窄」，被告勢難重操故業，需要轉行，重犯機會低。
另外根據報道，前年曾有狗主安排7歲鬆獅犬入住涉狗案學校，惟兩星期後愛犬前腳出現含膿大傷口，翌日更暴斃，店方卻稱不知情，令狗主十分不滿。
案件編號：KCCC1074/17

36歲被告李泳航擔任狗隻訓練員達10年，求情指現已難在業內立足，深感後悔。互聯網

叫得李泳X都係傻傻地

呢個證人俾幾多錢收買返黎